Question 1: Which Python keyword indicates the start of a function definition?

Answer: def

Question 2: In Python, how do you indicate the end of the block of code that makes up the function?

Answer: You de-indent a line of code to the same indent level as the def keyword.

Question 3: In Python what is the input() feature best described as?

Answer: A built-in function

Question 4: What does the following code print out?

python
Copy
Edit
def thing():
    print('Hello') 

print('There')
Answer:

nginx
Copy
Edit
There
Question 5: In the following Python code, which of the following is an "argument" to a function?

python
Copy
Edit
x = 'banana'
y = max(x)
print(y)
Answer: 'banana'

Question 6: What will the following Python code print out?

python
Copy
Edit
def func(x):
    print(x)

func(10)
func(20)
Answer:

Copy
Edit
10
20
Question 7: Which line of the following Python program will never execute?

python
Copy
Edit
def stuff():
    print('Hello')
    return
    print('World')

stuff()
Answer: print('World')

Question 8: What will the following Python program print out?

python
Copy
Edit
def greet(lang):
    if lang == 'es':
        return 'Hola'
    elif lang == 'fr':
        return 'Bonjour'
    else:
        return 'Hello'

print(greet('fr'),'Michael')
Answer:

nginx
Copy
Edit
Bonjour Michael
Question 9: What does the following Python code print out? (Note that this is a bit of a trick question and the code has what many would consider to be a flaw/bug - so read carefully).

python
Copy
Edit
def addtwo(a, b):
    added = a + b
    return a

x = addtwo(2, 7)
print(x)
Answer: 2
(The function returns a, not the sum of a and b.)

Question 10: What is the most important benefit of writing your own functions?

Answer: Avoiding writing the same non-trivial code more than once in your program
